【突發】印度宣布廢除通姦罪 「丈夫不再是妻子主人」

【更新圖片】
在印度，通姦已經不再是罪行。因為當地最高法院今夏廢除了一條、沿用了逾一個半世紀的通姦法律條文，法官指該條文反映的是舊有社會婚姻關係中，妻子是丈夫商品的觀念，是對女性的歧視；現在是時候說出丈夫不是妻子的主人。裁決更被視為當地女權的一大勝利。

相關新聞：【通姦不是罪】同老婆盲婚啞嫁但甜蜜 喬寶寶：上一代人少外遇

印度的通姦罪過去一直由印度《刑法典》第497條介定，條文明確指出，一個男人若跟一名已婚婦人有性關係，但未得該婦人的丈夫許可，則男方可以被判囚最高五年，或罰款，或兩者一併執行。該法律只提及丈夫可起訴姦夫，但卻未為妻子控告涉嫌出軌的丈夫提供法律依據。

最高法院五名憲法小組法官早前一致通過，指印度法律第497條的內容明顯違反憲法賦予的基本權利，而且內容彷彿意味只要「姦夫」只要徵得女方丈夫同意，妻子就可以任由其他人擺佈，「有違印度倫理觀」。首席法官米斯拉（Dipak Misra）直問：「你如何只要求婚姻關係中的女方保持忠貞？」米斯拉認為，婚姻要求男女雙方忠誠，兩人都有平等的責任，維持婚姻的神聖完整，倘若一方背叛另一半，兩人可以選擇分開，但將不忠與罪行綁在一起，就實在過猶不及。

相關新聞：【通姦不是罪】印度人夫崩潰：而家我老婆想同姦夫點都得

這條通姦罪足足有158年歷史，法院認為，其反映的是，一個半世紀前的舊有社會中，以男人為主導，將女人、妻子視為丈夫商品的規範，至今已不合時宜。同時法官亦不相信廢除條文將會令通姦或離婚率上升，所以亦無應總理莫迪(Narendra Modi)領導的聯合政府要求，將條文修訂為將通姦的任何一方，平等懲罰。

裁決被視為是一個重要指標，班加羅爾法律及政策研究中心主管兼律師凱瑟琳（Jayna Katharine)指出，當婚姻出現裂痕時，很多時男方會以通姦罪威脅女方，這次裁決，不獨對婚姻關係，甚至是家庭關係中，女性地位的一大勝利。

嘥氣啦 印度

唔通姦

但強姦

喬寶寶：上一代人少外遇

係咪暗示自己外遇多

印度獨立後
憲法第15條規定：「任何人不得因種姓、宗教、出生地而受歧視」；
第17條明文規定廢除「不可接觸制」。

此POST已完

通姦不是罪】印度人夫崩潰：而家我老婆想同姦夫點都得

18,852
分享
印度人夫搜集通姦證據的努力付緒流水(蘋果日報)
印度人夫搜集通姦證據的努力付緒流水(蘋果日報)
建立時間 (HKT): 1229 09:01
適中字型
較大字型
印度最高法院廢除逾150年歷史的通姦罪，不少婚姻亮紅燈的夫妻反應各異。有聲稱被誣告通姦的人夫指，裁決令多年來飽受壓力的他，終於可以鬆一口氣；但有一直搜集證據、證明妻子紅杏出牆的人夫慨嘆努力付諸流水；更有人妻因出軌丈夫理直氣壯指通姦已非刑事化，氣上心頭尋死。

相關新聞：【通姦不是罪】同老婆盲婚啞嫁但甜蜜 喬寶寶：上一代人少外遇

45歲、來自班加羅爾的高達（Chaitanya Gowda）聲稱妻子紅杏出牆，過去八年，一直搜集證據，希望法庭最終可裁定跟他妻子涉嫌有姦情的男人通姦罪成，期間妻子反指他家暴及要求取回嫁妝，案件擾釀多時。但最高法院裁定通姦非刑事化後，一切努力白費，他批評裁決令一眾跟他一樣「戴綠帽」的男人，變得更可憐。他直言「以往還可訴諸法律，但現在我妻子及她的情人，可謂不受任何束縛」。

42歲的達斯（Debjyoti Das）可謂深明苦況，因為他宣稱同樣有一個出軌的妻子，達斯稱他跟妻子結婚多年，兩人有一個10歲的兒子，但婚後他妻子不只有一個情人，最後更隨當中一人遠走高飛。過往兩年，他都在搜集兩人通姦的證據，現時通姦不是罪，令一切努力白費。

相關新聞：【通姦不是罪】中日早廢除 但多國仍視通姦為罪行

雖然印度的通姦罪條文，只提及丈夫可控告跟妻子有姦情的男人，但若女方發現丈夫出軌，並尋求法律協助，一般律師都會建議以此同樣條文控告丈夫。

32歲的迪克西特（Ashok Dixit）過去10年就因為被妻子控告通姦，而喪失對孩子的監護權，被兩份工辭退，他堅稱自己遭妻子誣告，如今法院裁定通姦無罪，令他鬆了一口氣，但多年來精神上及生活上帶來的困擾，實在難以彌補。

本身是醫生的拉梅什(Kumar Ramesh)亦有類似的故事，他說，他發現妻子出軌後，反被控以通姦，他形容法院裁定通姦無罪，是遲來的決定，因他著實承受莫大的壓力，但仍歡迎裁決。

另外，通姦不再是罪，會否一如法官所言，未必會令通姦率上升是未知數，但似乎令已不忠的丈夫更理直氣壯。有報道指，清奈（Chennai)一名24歲的女子就因此自尋短見。

《海灣時報》報道，一名24歲、跟丈夫結婚兩年的女子，婚後患上肺病被27歲的丈夫疏遠，丈夫隨後有外遇，他更揚言法庭已裁定通姦無罪，她拿他沒法。這名女子氣上心頭，隨後在家中自殺，這是通姦非刑事化後首宗相關案件。

伊斯蘭教係男權最後堡壘

人類文明又退一步了

廢除埋強姦喇不如

通姦都得仲結黎做乜鬼